<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 12:02:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2022-02-11/#1295547</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Граждане России все как один требуют, чтобы Жириновского лечили в России.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295547/</guid>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295677</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Иногда жизнь дарит мимолетные встречи и ситуации, как своеобразные визуализации гариков от Игоря Губермана...<br>Томск, вечер, возвращаюсь в гостиницу голодный. Рядом с ней – небольшая пекарня с разными вкусностями. Вся светится и заманивает.<br>   Захожу. На витринах – многообразие пирогов размером где-то 40 на 60 см, которые для покупателей режут на куски по их просьбе. Из голодающих я один, за прилавком – молодая девчонка, которая спрашивает, чего мне хочется. Я долго выбираю, потому что все вкусно, всего хочется, но лопнуть не входит в мои вечерние планы. Наконец выбираю непочатый пирог и прошу кусок от него. Девушка кладет пирог на большую доску, заносит над ним огромный нож и спрашивает: «Сколько?». Я прикидываю свои возможности и прошу четвертинку. Нож, начавший движение вниз, замирает. «Сколько-сколько?». «Четвертинку». <br>   Девушка поднимает на меня большие глаза: «Вы знаете, я училась в школе на тройки и умею резать только пополам, дроби не знаю. Половину возьмете?». Честно, я этого не ожидал и немного завис, глядя на нее. Потом отвис и спрашиваю: «А два раза пополам вы можете отрезать?». «Могу, если пальцем покажете». Показал, как резать. Она заворачивает мою четвертинку и спрашивает: «А вы можете сказать, что такое осьмушка? Тут бабуля одна приходит, хочет взять осьмушку, а я не могу ей отрезать, не понимаю, а она объяснить не может, сразу ругается». Сказал, что просто надо три раза пополам порезать, показал как. Девочка себе схемку на бумажке нарисовала и спрятала, заулыбалась: «Теперь у нас продажи поднимутся! Спасибо вам!». <br>   И тебе спасибо, девочка, за тягу к знаниям. И вам приятно съесть осьмушку, неведомая мне бабуля!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295677/</guid>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2022-02-11/#1295522</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Плохой секс всё же лучше, чем хороший день на работе!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295522/</guid>
</item>
</channel>
</rss>