<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Десятка новых историй. Анекдоты из России.</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 12:02:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>История №1 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296112</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Когда почти 50 лет назад довелось впервые получать паспорт (что-бы приняли на работу), то увидел, что мне в графу "семейное положение" вляпали печать с местом прописки (перепутали место печати). Печати по размеру немного различались (только по высоте), потому я, на приставания женщин-коллег, любил показывать страницу своего пачпорта с верхним краем "семейной" печати (дескать, я - серьёзный, уже женатый),после чего женщины успокаивались. Эхххх, какой молодой и глупый я тогда был...]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296112/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296112/</comments>
</item>
<item>
<title>История №2 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296113</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Много лет назад, когда ещё поздравления слались почтой, на Рождество написал гору (штук 25) поздравлений друзьям-родственникам (в разные страны). В обед кинул поздравления в почтовый ящик. После работы возвратился домой (40 км), открываю входную дверь... Жена и дочка смотрят хитрыми глазами. Раздеваюсь. Тут их прорвало, хохотать стали очень громко. Пытаюсь выяснить, в чём причина веселья. Они, не сумев сказать от хохота, пальцами тыкают на стол, где лежит конверт с поздравлением друзей в Будапеште. Оказалось, что в запарке, я на конверте не написал адрес друзей, а только свой домашний, наклеил марок "заграницу" и "почтари" не подвели, быстро доставили поздравление по единственному указаному адресу... Обычно такие письма идут 2-3 дня.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296113/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296113/</comments>
</item>
<item>
<title>История №3 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296114</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Жириновский в больнице с ковидом после 8 прививок от ковида. В данный момент не комментирует ни кто, ни ваксеры, ни антиваксеры, все ждут развязки, чем закончится, так как информация противоречива, по одной он стал полоумным, не узнаёт ни кого, по другой, он в добром здравии и занимается делами.<br>Зная этого клоуна, потороплю события и расскажу как всё будет.<br><br>Вылезет со своей дачи жирик и будет орать во всё горло: "Ну чё, сволочи? Ждали что я подохну? А вот хрен вам, я благодаря восьми прививкам перенёс ковид налегке, а прятался, чтобы не разносить заразу, а вы и одной прививки боитесь."<br>Следите за новостями, так оно и будет.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296114/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296114/</comments>
</item>
<item>
<title>История №4 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296115</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA["В честь Дня Влюбленных в доме органной музыки прозвучит "Реквием" Моцарта." <br><br>Хорошо, что не "Траурный марш" Шопена!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296115/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296115/</comments>
</item>
<item>
<title>История №5 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296116</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Дядя моей жены, Илья Теллер, часто рассказывал случай про знакомого еврея Фиму.<br>Дело было в г. Орджоникидзе в 70-е годы прошлого века.<br>Молоденького сержанта Фиму, демобилизовали из Советской армии. Он вернулся в родительский дом, дико усталым и замученным и улёгся спать. Жили они в собственном доме с большим садовым участком. На следующий день, рано утром отец разбудил Фиму, не дав парню отоспаться и потребовал идти, и очищать, давно уже переполненный дерьмом, садовый туалэт типа "Сортир". О том, что сделал Фима, притащивший из армии боевую гранату, рассказывают и по сей день. Бедный отец и представить не мог, что через минуту туалет просто исчезнет. Он сам наложил в штаны, когда увидал взмывший метра на три, родной сортир, который разорвало на несколько частей. Потом ещё несколько дней соседи недоумевали по поводу множества вонючих, коричневых пятен на стёклах и стенах их домов. А Фима рассказал, что после этого случая отец его никогда больше не будил от сна.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296116/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296116/</comments>
</item>
<item>
<title>История №6 за 12 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-12/#1296117</link>
<pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[«Дамский угодник», которого надо потереть о покойника.<br><br>Какую вы творили дичь, последствия которой напоминают о себе уже много лет? У меня есть такая история :-(<br><br> Еще будучи совсем юным (16-17 лет), буйным, созревшим, но девственным самцом, я часто со своими дворовыми друзьями вечерами жрал пиво до состояния легкого, а там как пойдёт, опьянения. И если сейчас в свои 33 я пью, чтобы расслабиться и хоть одну ночь поспать в отключке, то в молодости с алкоголя жопу ждала не постель, а только приключения.<br><br>И вот в один из таких пьяненьких вечеров для самовыражения своих лидерских качеств в стае, я не придумал ничего лучшего, чем показать свою силу, удаль и бесшабашность через действия вандального характера по отношению к дорожному знаку. Я хотел его оторвать голыми руками! Если бы я не был пьян, если бы я понимал, что пара хилых болтов на растяжение выдерживают несколько тонн, а жесть – это не бумага, если бы я только знал, что загнутые края не обработаны и очень острые, то никогда не стал делать бы этого. В итоге я даже не погнул его, т.к. почти моментально очень глубоко порезал средний палец левой руки, который очень долго потом заживал.<br><br>Фото так и не смог присобачить. Кому интересно, то в первоисточнике есть. <br><br>Думаете на этом история закончилась? Да х…й там! Порез оказался в области сустава, и со временем из него стала вытекать жидкость и кристаллизоваться  (это мне потом позже врачь объяснил), образуя шишку. Шишка очень медленно растет, но за 16-17 лет уже приобрела достаточно внушительные размеры.<br>Я не могу сказать, что она мешает, но выглядит не очень, и я уже начинаю ее скрывать, складывая плотно ладонь. Если учесть, что работаю я ИТР и даже преподом был пару лет, то палец часто попадает в поле зрения, т.к. я же без перчаток постоянно.<br><br>Как-то собрался и пришел к хирургу. Нормальный мужик, часто к нему с футбольными травмами приходил. Он посмотрел и сказал, что если не беспокоит, то лучше не трогать, т.к. место проблемное, на изгибе и будет потом долго заживать. Напугал малёхо, короче, ну я и плюнул. В конце приёма он мне посоветовал потереться этим пальцем о покойника, вроде помогает. Занавес!<br><br>Лишь недавно знакомый отца описал мне весь механизм появления и роста этой хрени и сказал, что удалить ее можно без проблем и последствий (зав. отделения хирургии). Прикидываю сейчас время и место для операции, т.к. то работа, то отдых, то ремонт, то машины то 100500 причин, которые требуют от меня иметь работоспособные две руки. А пока тем, кто спрашивает, говорю, что это «дамский угодник» и жена не разрешает исправлять дефект. Всем остальным совету о последствиях думать с молоду, да кто же меня послушает?!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296117/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1296117/</comments>
</item>
</channel>
</rss>