<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Десятка новых историй. Анекдоты из России.</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 11:54:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>История №1 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305030</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Как я стал кожаным мешком.<br><br>Ковырялся я как-то в своей машине, и мне надо было слить антифриз. Кто это делал, тот знает, что как не подставляй тазик, всё равно часть прольётся. И вот, в лужу антифриза падает мой телефон. Я его вытер как смог, но чехол-книжка остался мокрым. Не придав этому значения, сунул телефон в карман и продолжил работать.<br><br>А дальше телефон зажил своей жизнью. Мне стали звонить люди с вопросом, типа, чего звонишь и молчишь. Стали открываться какие-то непонятные приложения и сайты. При чём, когда я не забывал блокировать телефон вручную, всё было в порядке. Апогеем стали два письма на мыло: одно от PayPal, с уведомлением что "ваш платёж прошёл", другое – от ЛитРес "спасибо за покупку". У меня действительно есть учётная запись на ЛитРес, и я часто покупаю там книги. К этой записи привязан PayPal, пароль не требуется, только подтверждение, но я, блин, ничего не покупал в этот раз!!!<br><br>Я списался с техподдержкой, написал, что произошла ошибка, и попросил вернуть деньги. А мне сказали: Вы купили книгу, скачали, и деньги мы вам не вернём. Т.е. этот говнюк, мой телефон, открыл сайт ЛитРес через рекламу, купил книгу какого-то долбаного бизнес-коучера и скачал её!<br><br>Так вот. Раса человеков! Самцы, самки, человеческие детёныши и другие гендеры! Я, Ящер ать-два, представитель дружественной вам расы меклонцев (рептилоиды) предупреждаю вас: чтобы превратить вас в кожаные мешки (по их выражению), им нужен антифриз! Только получив доступ к антифризу, они смогут это сделать! Будьте бдительны, друзья!<br><br>Меклонцы Человеки Бхай Бхай!!!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305030/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305030/</comments>
</item>
<item>
<title>История №2 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305031</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Заказал очень хороший кухонный нож. Открывая посылку, здорово порезался. Нет, не лезвием. Упаковкой.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305031/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305031/</comments>
</item>
<item>
<title>История №3 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305032</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Сидим на кухне, обедаем, тёща злым тоном меня поругивает, рядом с кухней дверь в туалет, дверь заперта, там кто-то делает свои дела. Лоток для кошки в том туалете, кошка до лотка добраться не может, дверь-то заперта.<br>Кошка быстрым шагом идёт в коридор, в высоком темпе обнюхивает обувь всех членов семьи, выбирает именно новые туфли тёщи и аккуратно наполняет их мочой. Члены семьи переглянулись, туфли вымыли и высушили, тёща ничего такого не заметила, смеяться никто не стал: пожалели кошку.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305032/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305032/</comments>
</item>
<item>
<title>История №4 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305033</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Однажды знаменитый математик Гаусс, размышляя над одной сложной математической проблемой, сказал:- Я уже ясно вижу решение, но еще не знаю, каким путем достигну его.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305033/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305033/</comments>
</item>
<item>
<title>История №5 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305034</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Во времена Первой мировой войны Мария Кюри проявила себя как настоящая героиня. Рентгеновское излучение было открыто в конце 19 века, но оборудование, которое могло использоваться для лечения раненых, было очень громоздким и находилось исключительно в больницах, расположенных далеко от поля боя.<br><br>Кюри понимала, что оперировать пострадавших солдат нужно как можно скорее, поэтому изобрела переносные рентгеновские аппараты, которые получили на той войне прозвище «Маленькие Кюри» (Petites Curies). Проблема снабжения их энергией была решена с помощью динамо-машин, находившихся внутри автомобилей. Изобретение позволило оперативно диагностировать повреждения, полученные солдатами, практически на любом участке фронта.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305034/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305034/</comments>
</item>
<item>
<title>История №6 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305035</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Известный актёр Игорь Верник однажды репетировал спектакль "Ретро" на малой сцене, а в это же самое время на большой сцене шёл спектакль "Кабала святош", в котором у Игоря была роль Маркиза де Лиссака, коварного, хитрого проныры, обманывающего во время карточной игры самого короля. В этом спектакле у Верника был особенный костюм и сложный грим. Подходило время его выхода на сцену, а он об этом совершенно забыл и спокойно репетировал в "Ретро". В какой-то момент он случайно бросает взгляд на часы и вспоминает, что ему пора, что он уже должен быть в это время на другой сцене и играть в спектакле.<br>Сломя голову он бросился в лифт, потом бежал, перепрыгивая через перила, вбежал за кулисы и увидел растерянные лица всех участников спектакля. Понял, что его все уже давно ищут и ещё понял, что не успеет переодеться и выйти на сцену в гриме. Андрей Ильин, играющий короля, блестяще вышел из создавшейся ситуации. Он сказал: "Сегодня мы не будем играть в карты. Что там у нас дальше?". После чего всё пошло своим чередом.<br>Вечером Игорю Вернику позвонила знакомая и сказала: "В программке я увидела твоё имя и поэтому внимательно смотрела на сцену, но почему-то тебя там не заметила. В общем, я так и не поняла, объясни мне, кого же ты там играл?".]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305035/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305035/</comments>
</item>
<item>
<title>История №7 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305036</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Американская баскетболистка Бриттни Грайнер арестована в Подмосковье — в её багаже нашли наркотики.<br><br>В феврале Бриттни проходила через "зелёный коридор" в Шереметьево и засветила там несколько вейпов с зелёным содержимым: маслом каннабиса. <br><br>Комментарии:<br><br>1.Просто легкомысленно отнеслась к этому, или надеялась, что американский паспорт спасет. В США, во многих штатах, уже давно узаконили марихуану, у нас в Канаде вообще на каждом углу магазины. Поэтому она может и не знала, что это преступление...<br><br>2.Скорее всего, тупо забыла выложить. Когда это легально, расслабляешься и легко можешь косячок в рюкзаке забыть. (я разок в аэропорту Орегона вспомнил перед вылетом и выбросил)<br><br>3.Скорее выкурил, чем выбросил, и полетел =) <br><br>4.А в самолет и не сел <br><br>5.Но улетел]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305036/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305036/</comments>
</item>
<item>
<title>История №8 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305037</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Тоже обратили внимание, что Зеленский на все пресс-конференции приходит с мужественной однодневной небритостью?<br>Все девять дней.<br>Это огромная проблема.<br>Когда величайшие трагедии народов, тонут в лжи политиков.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305037/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305037/</comments>
</item>
<item>
<title>История №9 за 06 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-06/#1305038</link>
<pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[В селе прошла газификация, все сделали быстро, желающих было много, поэтому работы спорились, торжественный запуск газопровода приурочили к очередной круглой годовщине села.<br>Запланировали заранее приезд областных и районных чиновников, и конечно же телевидение. Глава администрации объехал лично несколько подворий, и выбрал дом где будет символическое зажигание газа с традиционной в этих случаях яичницей. <br>Дом во всех отношениях показательный, ухоженный двор с декоративными растениями, хозяйка деревенская интеллигентка хотя и проработала до пенсии в животноводстве, супруг местный умелец, тоже пенсионер, ветеран колхоза.<br>Вот назначенный час, сельчане собираются у газовой подстанции, торжественные речи, под аплодисменты открытие вентиля. Далее переезжают высокие гости все в дом Раисы Дмитриевны и Александра Тихоновича, большая сковорода, десяток яиц, все символически пробуют угощение.<br>Ходят по двору, по комнатам дома, цокают языками, восхищаются, все достойно. Телеоператор снимают все, корреспондентка решила взять интервью у мальчика лет шести, пришедшего со своей бабушкой посмотреть процесс, благо живут по соседству.<br>— Как тебя зовут?<br> — Димка.<br> — Как твои впечатления, Дима? <br>— Ну, что сказать, у бабушки Раи всегда всё з@#бись! <br>Глава района и заместитель губернатора только покивали головой соглашаясь...]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1305038/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1305038/</comments>
</item>
</channel>
</rss>