<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 04:42:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 10 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2022-02-10/#1295119</link>
<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Росстат заявил о рекордном за 8 лет росте доходов россиян.<br>О рекордном за 8 лет росте расходов Росстат скромно умолчал.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295119/</guid>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 10 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-10/#1295272</link>
<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[У меня есть двоюродная племянница, девка красивая, но ленивая. Во время учёбы в институте поменяла нескольких парней. Только дело доходило до совместного проживания, почти сразу бросала парней: ну не хотела убирать и готовить, налаживать быт, так сказать. Всё мечтала о заграничных мужиках, мол там не надо не убирать не готовить, или как минимум делать всё по очереди.<br> И вот на старших курсах поехала она по какой-то студенческой программе в США на год. Так там и осталась, правда виза закончилась, и насколько мне известно жила она там без всяких законных оснований. Как не знаю, не спрашивайте, но жила и работала официанткой в забегаловке и даже купила какое-то убитое ведро в кредит.<br> Познакомилась со временем с тамошним мужиком, повстречались немножко и стали жить вместе. И действительно, дела по быту делили поровну. Она была на седьмом небе, все писала брату какие там мужики, как женщин ценят. Пока не кончился месяц. Тут ей сожитель и выставил счёт, вот это ты покупала, вот это я, вот счета за аренду квартиры, за коммунальные, всё поровну, пополам, вообщем сведите дебет с кредитом пожалуйста. Она конечно мрачно охбалдела, да и денег не было. Тогда её идеальный заморский мужчина пожурил за неумение планировать бюджет и предложил одолжить ей денег на месяц и даже без процентов. И тут она не выдержала и устроила классический скандал, с битьем ноутбуков телефонов и всего прочего что попалось под руки. Американец не стал ждать пока и ему разобьют голову и вызвал полицию. Самый демократический суд в мире постановил или немедленная выплата ущерба (что-то около 10 тис.) и депортация, или тюрьма. С миру по нитке насобирали и отправили ей родственнички необходимую суму. Так разбилась голубая мечта моей племянницы об идеальных заморских мужиках.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295272/</guid>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 10 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2022-02-10/#1295087</link>
<pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Люди могут отличаться по росту - в 1.5 раз, по физической силе раза в 4, по интеллекту раз в 30, а вот по доходам - 1000 раз не предел]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295087/</guid>
</item>
</channel>
</rss>