<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Десятка новых историй. Анекдоты из России.</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 04:42:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>История №1 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295677</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Иногда жизнь дарит мимолетные встречи и ситуации, как своеобразные визуализации гариков от Игоря Губермана...<br>Томск, вечер, возвращаюсь в гостиницу голодный. Рядом с ней – небольшая пекарня с разными вкусностями. Вся светится и заманивает.<br>   Захожу. На витринах – многообразие пирогов размером где-то 40 на 60 см, которые для покупателей режут на куски по их просьбе. Из голодающих я один, за прилавком – молодая девчонка, которая спрашивает, чего мне хочется. Я долго выбираю, потому что все вкусно, всего хочется, но лопнуть не входит в мои вечерние планы. Наконец выбираю непочатый пирог и прошу кусок от него. Девушка кладет пирог на большую доску, заносит над ним огромный нож и спрашивает: «Сколько?». Я прикидываю свои возможности и прошу четвертинку. Нож, начавший движение вниз, замирает. «Сколько-сколько?». «Четвертинку». <br>   Девушка поднимает на меня большие глаза: «Вы знаете, я училась в школе на тройки и умею резать только пополам, дроби не знаю. Половину возьмете?». Честно, я этого не ожидал и немного завис, глядя на нее. Потом отвис и спрашиваю: «А два раза пополам вы можете отрезать?». «Могу, если пальцем покажете». Показал, как резать. Она заворачивает мою четвертинку и спрашивает: «А вы можете сказать, что такое осьмушка? Тут бабуля одна приходит, хочет взять осьмушку, а я не могу ей отрезать, не понимаю, а она объяснить не может, сразу ругается». Сказал, что просто надо три раза пополам порезать, показал как. Девочка себе схемку на бумажке нарисовала и спрятала, заулыбалась: «Теперь у нас продажи поднимутся! Спасибо вам!». <br>   И тебе спасибо, девочка, за тягу к знаниям. И вам приятно съесть осьмушку, неведомая мне бабуля!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295677/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295677/</comments>
</item>
<item>
<title>История №2 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295678</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[СНЕЖОК<br><br>Леночка возвращалась с обеденного перерыва сытая и добрая. До весны по-прежнему было ещё далеко, но с неба тихонько падал пушистый снежок, а результаты вчерашней жёсткой метели уже сгрёб с дороги урчащий в конце улицы трактор. Сугробы стали выше и превратились в не очень белые брустверы из снега и льда. У пешеходного перехода Леночка замедлила шаг и чуть не наступила на комок снега, внезапно отскочивший от сугроба прямо ей под ноги.<br>- Ой!- сказала Леночка. – Ты кто? <br>Снег оценивающе посмотрел на нее снизу вверх и оказался шпицем.<br>- Ты чей? – спросила Леночка. – Ты потерялся? <br>Шпиц презрительно промолчал и полез Леночке на ботинок. Он являл собой целый мир, цельный и гармоничный, и потерять себя не мог по определению. Проблемы потерявшихся с другого конца поводка двуногих его не волновали. Просто лапки мёрзнут. <br>Леночка завертела головой, но потерявшихся людей не обнаружила. Шпиц топтался на ее ноге и соскальзывал, четыре лапки не помещались на одном ботиночке 36-го размера.<br>- Ну и что мы будем делать? – Леночка подняла собаку и стала осторожно засовывать себе под куртку. <br>- Сиди тихо, Снежок, нам ещё мимо вахты идти.<br>Новоявленный Снежок ничего против не имел.<br><br>В 402-й комнате, где в рабочее время жили Леночка и её сотрудники, появление гостя встретили с энтузиазмом.<br>Уборщица тётя Валя сказала: – Коробку ему надо с тряпкой. И водички ему налейте!<br>Тётя Валя в 402-й считалась знатным кинологом: она жила в частном доме, и её владения охранял здоровенный свалявшийся кабыздох.<br>Старший специалист Валерий Андреевич вытащил из мусорки под столом пластиковое корытце и отправился к крану, помыть и налить воды.<br>IT-шник Володя уже тащил из кладовки корпус от старого компа, приговаривая: «Хлам собираешь, хлам собираешь… Вот же, пригодилось!» - и требовал тряпку помягче.<br>Снежку здесь определенно нравилось. Он попробовал печеньку и кусок сыра, посидел на ручках у всех желающих, скептически отнёсся к пахнущей пылью железной коробке с тряпкой и отправился спать в кресло у окна. Во сне он сопел и был ещё более милым.<br>На повестку дня встал вопрос о розыске пропавшего хозяина.<br>Валерий Андреевич предложил дать объявление в «бегущую строку» на местное ТВ, но никто кроме тёти Вали его не понял.<br>Было решено запоститься в ВК, и на сайте местных собаколюбов, и ещё где-нибудь с пометкой «максимальный репост!». Текст был составлен, фотография спящего Снежка прикреплена, Володя уселся подбирать нужные сайты, но Юлия спросила: – Вы  с ума сошли?<br>– Это же померанский шпиц! Он стоит знаете сколько! – и взмахнула рукой, показывая, сколько именно стоит померанский шпиц.<br>– А вдруг его заберут мошенники и пустят, – Юлия почти сказала «на органы», но осеклась – на продажу?!<br>Текст переписали, фото открепили. Были разработаны тестовые вопросы, например, «Какого цвета ошейник на собаке?» (Ошейник был красным, но под густой белой шерстью его было не видно).<br>Сошлись в одном: своего человека Снежок обязательно узнает. Наверное.<br><br>Леночка надеялась, что никто не откликнется и Снежка можно будет оставить себе, но не вышло. Уже через полчаса позвонила вежливая девушка Кристина, сообщила, что они живут тут рядом, во дворах старого центра, и что беглеца зовут по паспорту Зиновий фон Хайгарден, в просторечьи Зяма.<br><br>Встретить Кристину и убедить вахтёра её пропустить отрядили Валерия Андреевича, как самого взрослого и солидного. Таскаться туда-сюда не хотелось, он пытался отговориться возрастом, давлением и несварением желудка, но девчонки защебетали, насели и вытолкнули его за дверь.<br>Высокие лестницы старинного здания за годы службы надоели экономисту до чёртиков, он не выходил даже на обед и довольствовался заваренной кипятком лапшой в коробочке (Юлия называла её «одноразовой» и морщила нос). <br>На последней ступеньке он споткнулся, выругался и ввалился в холл.<br>У турникета сразу за краем истоптанного ковра стояла очень, очень красивая девушка в белой шубке.<br>– Кристина? <br>Девушка улыбнулась.<br>Она смотрела Валерию Андреевичу в лицо, как смотрит на человека синее весеннее небо – заставляя расправить плечи, подтверждая, что тебе принадлежит весь мир. Мужчина немножко забыл, как дышать, а потом вспомнил – совсем не так, как он это делал последние чёрт знает сколько лет. Протянул руку и хрипло сказал: «Я Валерий. Пойдемте со мной».<br>Он шёл рядом с Кристиной вверх по широкой лестнице, мрамор ступеней тихо звенел под её каблучками, шубка её пахла духами и свежим снегом. Тяжёлые портьеры плыли алыми парусами. «Несбывшееся зовёт нас», - неслышно прошептал кто-то наверху, в хрустале, и засмеялся.<br><br>Уже взявшись за ручку двери, Валерий Андреевич вспомнил о самом важном и спросил: «А он Вас узнает?» Кристина коротко кивнула, сказала: «Узнает!» – и жестом героя классических вестернов выхватила из сумочки… нет, не Смит-и-Вессон, а синюю плюшевую Мышь, изрядно замызганную. Так, с Мышью наизготовку, они и шагнули в 402-ю. <br>И он узнал! Зиновий фон Хайгарден рванулся к Мыши с восторгом разлучённого в детстве индийского близнеца. Он обнимал её, целовал и пел ей песни. Он всхлипывал и хрюкал. Он жаловался ей, как грустно и страшно было ему тут одному. Он выговаривал ей за то, что она его покинула, и радовался, что она всё-таки вернулась.<br>Тётя Валя прослезилась. Леночка придвинулась к Володе и тихонько взяла его за руку. Кристина взирала на всё это безобразие с благодушным умилением.<br><br>Они уходили в сумерки – Кристина, Зиновий фон Хайгарден и Мышь – и снег засыпал их следы. К счастью, в старинном особняке были большие окна, и все обитатели 402-й поместились у подоконников, провожая.<br>Кристина обернулась и помахала рукой.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295678/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295678/</comments>
</item>
<item>
<title>История №3 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295679</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Как то я работал в женском коллективе. <br>Нас, мужчин, было пару человек, мы занимали нашу собственную коморку-отдел, основной коллектив Компании были исключительно женщины. Такова специфика того бизнеса. Гусары молчать! <br>Значит, расскажу как меня пригласили на собеседование. <br>Директриса вызывает девочку-эйчаршу, и говорит: <br>- Послушай, почему к нам на собеседования приходят какие то страшные мужики? ну ты посмотри - сплошные уроды! У нас и так мужчин раз-два-и-апчхи, так зачем же нам в штате держать страшного квазиморду? <br>- Ну а как по телефону узнать? Они же все с сайте трудоустройства, а там фотографий нет. <br>- Ну не знаю. Спроси его в телефоном режиме, только аккуратно, между строк, мол, как окружающие, его считают обаятельным, симпатичным или так себе? <br>- Ясно. Сделаю. <br><br>Мне позвонили по поводу работы. Первое что я услышал в трубке это был радостный девичий голосок: <br>- Добрый день. Компания "*****" и перед тем как Вас пригласить на собеседование, я должна знать - а вы красавчик? <br><br>то что я там чуть трубку не проглотил, ничего не сказать! <br>Эта история стала уже легендой. <br>И кстати да, я там проработал очень долго.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295679/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295679/</comments>
</item>
<item>
<title>История №4 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295680</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Навеяно про попугаев. <br>Преамбула. Было мне лет 14, приехал с родителями в деревню к тётке. Она меня увидела и говорит, мол, попугай недавно залетел, я и решила: кто первый из детей приедет, тому и отдам. Я был в восторге. Привезли его домой. Так у нас появился четвёртый член нашей семьи. Попугайчик был уже не молодой, но чудил такое... <br>Вот кое-что, из того что он чудил. Как его звать, он сказал нам сам. Когда мы начали называть его Ромой, он сел на стол (клетка на кухне стояла) и заявил, что он - Кеша и Петух сивый. Питался он вместе с нами за столом, обожал капусту из борща, я ему откладывал её на ободок. Он аккуратно съедал и летел обратно на клетку. Как-то раз, когда меня не было, пришла в гости моя бабушка, мать отца моего, сели за стол и про него не забыли. Кешка слетел на стол, подбежал к бабуле (она на моём месте сидела) и начал цокать по тарелке клювом, типа, не жмотничай, дай капусты. Бабуля в крик, да что это такое - птица за столом, и произнесла роковую для себя фразу: "Пошла вон". Не знаю, о чём думал в этот момент Иннокентий, но он повернул голову на бок, секунд 6-7 на неё смотрел и выдал: "Молчи, сука". Онемели все. Бабуля: "Что он сказал?!". Ситуацию спасла мамик: "Ой, да мы сами понять не можем, чё он там болтает". Попугай развернулся, прилетел на клетку и, пока бабушка не покинула квартиру, не проронил ни слова. Потом получил свою капусту! :)]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295680/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295680/</comments>
</item>
<item>
<title>История №5 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295681</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Живем далеко от Родины. Я гоняю  с собакеном и внуком, когда приезжает из города, на квадроцикле по полям. Всякое случается - то яма, то бараны под колеса залезут. То "соседа" встречу, такого же ветерана СА на чужбине. Само собой разговор на правильном русском ведем. Внук впитывает, хотя в городе он ходит в местный детский сад, а там только английский. Надо сказать, что детсад тамошний - он явно интернационален. Воспитательницы из Индии, Китая, Латинской Америки, детки всех цветов и расцветок и, как правило, не то что билингвы, но и трилингвы и даже форлингвы. А теперь догадайтесь, что именно и на каком языке говорят воспитательницы и их подопечные, если например обо что-то стукнутся, заденут или упадут...... Именно так. Внук там всех обучил, а дочка почему-то ругает меня. Парадокс, но деду приятно....]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295681/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295681/</comments>
</item>
<item>
<title>История №6 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295682</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[По доброму, без надрыва и воспитательных ноток в голосе, молодая мама беседует с сыном лет шести:<br>- Сынок, скажи что тебе мешает сосредоточится, послушать внимательно меня.  Почему по сто раз приходится повторять, что бы ты пришел покушал, оторвался от телевизора, убрал свои игрушки, помыл руки, почистил зубы? Скоро уже в школу тебе идти, не представляю что там то будет?<br>— Мама, есть у меня предположение, но мне нужно знать точно, какие витамины ты пила когда была мной беременна ?<br>— Название точно не припомню, но это были  поливитамины.<br> — А  было нужно мультивитамины пить,  не смотрела рекламу что ли, ребенок тогда мог бы сосредотачиваться, быть внимательным, усидчивым и спокойным...]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295682/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295682/</comments>
</item>
<item>
<title>История №7 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295683</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Дорога, на которую впервые вывел свой паровой экипаж английский изобретатель Ричард Тревитик, оказалась не очень-то удобной для испытаний. <br>Ее часто перегораживали шлагбаумы, возле которых приходилось останавливаться и платить пошлину. <br>А паровую повозку Тревитика, разогнав, не так-то легко было остановить. <br>К одному из шлагбаумов он мчался так быстро, что сторож с трудом успел убрать преграду.<br>- Сколько нужно заплатить? - прокричал Тревитик, с трудом умеряя бег машины.<br>- Ничего, ничего не нужно, господин дьявол! Только проезжайте скорее! - пробормотал перепуганный насмерть страж.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295683/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295683/</comments>
</item>
<item>
<title>История №8 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295684</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[О тонкостях русского языка<br><br>Выражения «ты мне очень нужен» и «очень ты мне нужен» имеют противоположный смысл.<br><br>Парадокс русского языка: часы могут идти, когда лежат и стоять, когда висят.<br>Забавно, но «чайник долго остывает» и «чайник долго не остывает» — это одно и то же.<br><br>Кто-то пишет «все, что НИ делается — к лучшему», а кто-то — «все, что НЕ делается — к лучшему». И те, и другие правы.<br><br>«Бесчеловечно» и «безлюдно» — не синонимы.<br>Головоломка для иностранцев. В русском языке слова «порядочная» и «непорядочная» могут быть синонимами, если речь идет о сволочи.<br><br>В квартире идут:<br>в спальню,<br>в коридор,<br>в детскую,<br>но НА кухню.<br>Что не так с кухней?<br><br>Фраза «Я тебя никогда не забуду» звучит нежно и ласково. А вот фраза «Я тебя запомню» — уже как-то угрожающе.<br><br>Те, кто был до нас, — ПРЕДки, те, кто будут после нас, — ПОТОМки. А кто мы? ТУТки, ЗДЕСЬки, СЕЙЧАСки или ТЕПЕРЬки?<br><br>Фраза «да нет, наверное» одновременно несет в себе и утверждение, и отрицание, и неуверенность, но все же выражает неуверенное отрицание с оттенком возможности положительного решения.<br><br>Ох уж эта русская пунктуация: «Здравствуйте, Мария, ответьте, пожалуйста, Андрею, там, кажется, вопрос, который, очевидно, не решен».<br><br>Из лингвистических кошмаров иностранца:<br>утренник — мероприятие;<br>дневник — книжка;<br>вечерник — студент;<br>ночник — лампа.<br><br>Только в русском языке предложение может состоять из 5 глаголов: «Решили послать сходить купить поесть».<br><br>Кроме исключительного русского сочетания «да нет» есть еще уникальное «бери давай».<br><br>На грубом, бранном, некультурном русском языке можно сделать человеку блестящий комплимент, высоко оценить и воодушевить его, а на культурном, литературном, вежливом русском языке возможно опустить человека ниже плинтуса.<br><br>Как иностранцу перевести фразу «Если сильно окосел — пора завязывать»? Или «Руки не доходят посмотреть». А фразу «Не стой над душой»?<br><br>Как объяснить, что фраза «Ничего себе» означает удивление?<br><br>Наверное, только в русском языке можно составить вопрос из пяти стоящих подряд букв алфавита: «Где ёж?»<br><br>Только в русском языке фраза «Ноги в руки и вперед» несет в себе какой-то смысл, а не является простым набором слов.<br><br>Фраза «Ничего не получилось» выражает досаду, а фраза «Ничего получилось» — удовлетворение.<br><br>Как перевести на другие языки, что «очень умный» — не всегда комплимент, «умный очень» — издевка, а «слишком умный» — угроза.<br><br>Странные словосочетания:<br>— миротворческие войска,<br>— начинает заканчиваться,<br>— у пациента сильная слабость,<br>— незаконные бандформирования,<br>— холодный кипяток,<br>— сел в автобус и стоял всю дорогу.<br><br>Как непросто с русским языком:<br>облака плывут,<br>лед тронулся,<br>грибы пошли,<br>техника накрылась,<br>книга вышла,<br>молоко убежало.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295684/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295684/</comments>
</item>
<item>
<title>История №9 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295685</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[И КОРОЛЕЙ ЗАБЫВАЮТ...<br><br>(«У каждого времени свои герои»)<br><br>Работает в нашем офисе девушка, менеджером по рекламе. Ей 21 год. Летом, во время Евро-2020, зашёл разговор о футболе.<br>Спрашиваю:<br>- Ты знаешь, кто такой Марадона?<br>- Нет.<br>- Ну а Пеле тебе же наверняка известен?..<br>- Если только как кофе.<br>- Не кофе, а знаменитый спортсмен, легенда!<br>- Прости, я без понятия.<br>Видя моё искреннее удивление и ошеломлённый взгляд, хитрым и чуть язвительным тоном:<br>- А ты, эрудит, знаешь Тендерлибае? <br>- Тендерли… чего?<br>- Тендерлибае!<br>- Звучит как заклинание.<br>- Дурачок, это мегазвезда!<br>- Как ты только язык не сломала… И что за фрукт?<br>- Популярная, очень модная стримерша и тиктокерша!<br>- Обалдеть – не встать. Первый раз слышу.<br>- Эх, не в тренде ты… А ещё выпендриваешься!<br><br>© Дмитрий Свиридов]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295685/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295685/</comments>
</item>
<item>
<title>История №10 за 11 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-11/#1295686</link>
<pubDate>Fri, 11 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Недавно, зная о предстоящей проверке пожарной службы, отрядил меня директор зарядить огнетушители. Медичка со мной увязалась, надо говорит несколько аптечек купить и по цехам раздать. Едем на базу. В коробке на заднем сиденье аптечки, в багажнике десяток огнетушителей . Останавливает гаец: <br>— Аптечка есть? <br>Открываю коробку… Гаец: <br>— Огнетушитель есть? <br>Открываю багажник… Гаец смотрит на меня и говорит: <br>— Я про знак аварийной остановки даже спрашивать боюсь.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1295686/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1295686/</comments>
</item>
</channel>
</rss>