<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Десятка новых историй. Анекдоты из России.</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 21:50:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>История №1 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302289</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Вспомнилось. В 1992 ездили по осени с классом в колхоз на сбор моркови. Обязаловка была. В Тверской области. Привезли нас недалеко от Твери к огромному распаханному полю с лежащим сверху и чуть прикопанными корнеплодами. Приехал на козлике (читай УАЗ) очень серьёзный, в хорошем подпитии, с предположительно армейской выправкой какой то типо зам председателя колхоза. Построил нас семиклассников в строй. Всех и парней и девчонок. Обещал, что если за день уберём все поле аж по ведру моркови премирует. Если нет то работаем бесплатно. От чувства власти он обрёл аж твёрдую походку. Приедут говорит машины, погрузите и свободны до послезавтра. Мы стали трудиться 56 человек наша параллель и примерно столько же на год старше. Морковь в мешки, мешки в кучу и так пол дня. Много мешков собралось. Приезжает две фуры, выходит мужик, говорит грузите. Мы быстро грузим. Фуры уезжают. Через час приехал тот кто задачи нарезала, собрал нас, начинает отчитывать, что мы бездельники малолетние, 25 мешков всего с утра собрали и так далее. На что ему резонно заметили, что две фуры моркови уже уехали час как. Что было далее до сих пор вспоминаю с хохотом, он сначала что-то не разборчиво визжат, бегал кругами по башне, потом махнул рукой, сказал что можем ехать домой и больше приезжать не надо. 25 мешков с собой говорит забирайте,  это не спасёт. <br>С ним потом беседовали наши классные руководители и мы поехали домой с морковкой. Как стало понятно фуры были совсем не из колхоза, просто залетные мошенники осведомленные о сборе урожая. С тех пор больше никогда нас в колхозы не звали. Как то так.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302289/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302289/</comments>
</item>
<item>
<title>История №2 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302290</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Прочел тут историю про сбор огурцов и новые оцинкованные ведра. И вспомнил случай из советских времён. Народ действительно любил пиздить эти ведра. Случился как-то  на предприятии субботник, и нам выдали ведра и краску чтобы подкрасить станки в цехе. Полдня мы убирались и красили, потом по пивку и пошли по домам. Дорога из промзоны шла через мост над железной дорогой. Там иногда торчали менты и ловили расхитителей соцсобственности. Поэтому наш электрик решил, что с двумя ведрами краски там идти точно не вариант, и двинулся в обход через лесопосадку по тропинке. У него был план добраться до своего гаража и пустить краску в ход, а новые ведра шли уже приятным бонусом. На следующей день он пришел на работу невыспавшийся и злой как черт. Оказывается вчера как только он вышел из посадки, то сразу напоролся на ментов. И они сделали ему предложение, от которого трудно было отказаться. Выбор был простой, оформление кражи официально, или немного освежить этой краской опорный пункт милиции. Чтобы не испачкать в краске чистую одежду, ему пришлось трудиться в одних труселях, ещё и малой кисточкой. До четырех утра он трудился, затем был наконец отпущен домой. И даже "эти ебучие ведра" ему  разрешили унести с собой. Дома он получил пиздюлей от жены, пока она оттирала его от краски растворителем. После того случая  мы подъебывали этого мужика, проходя мимо опорного пункта, типа глянь Юра, как всё красиво блестит. А на следующий субботник мы опять со смехуечками вручили ему ведёрко и краску а он сказал что на хую вертел эти ведра, и ментов тоже и краску заодно. Такая история.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302290/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302290/</comments>
</item>
<item>
<title>История №3 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302291</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Знаменитый английский физик Фарадей, нагревая гидрат хлора в стеклянной трубке, обнаружил маслянистые капли на стенках трубки. <br>В то время как он занимался этим, в лабораторию вошел д-р Парис. <br>Он увидел в одной из трубок следы масла и упрекнул Фарадея, что тот работает с нечистыми трубками. <br>Фарадей сам был поражён этим и немедленно начал исследовать "крамольную" трубку. <br>Как только он отпилил у неё кончик, произошёл взрыв газа - и масло исчезло.<br>Утром Парис получил от Фарадея записку: "Милостивый Государь! Масло, которое Вы вчера видели, оказалось жидким хлором. Совершенно преданный Вам М. Фарадей".]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302291/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302291/</comments>
</item>
<item>
<title>История №4 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302292</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Навеяно анекдотом "Заходит королева в отделение Сбера..." https://www.anekdot.ru/id/1301797/ <br>В 1996 году г. Калининград Московской области сменил название на Королёв, в честь конструктора ракет. <br>А буква "ё" появилась на всех компьютерных клавиатурах сильно позже. Пару-тройку лет мы успели похихикать: "КоролЕвское ПАТП, р/с 4070281******* в КоролЕвском Сберегательном банке."]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302292/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302292/</comments>
</item>
<item>
<title>История №5 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302293</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[У Вовки в садике есть боевая подруга Маша. Дружат с ясельной группы.<br>Сегодня утром бужу сына. Не реагирует. Стягиваю одеяло и тихонько щекочу пятку. Вовка сквозь сон с улыбкой:<br> - Ну, Мааашааа!..]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302293/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302293/</comments>
</item>
<item>
<title>История №6 за 27 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-27/#1302294</link>
<pubDate>Sun, 27 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Жила-была одна европейская территория. Не плохая и не хорошая, обычная - то ее соседи поделят, то она соседей. Словом, Средние Века, ничего необычного. К концу тех самых Средних Веков закрепилась следующая ситуация - одна часть приняла религию, отличную от другой части и в длинных и неоднократных войнах завоевала себе независимость от одной очень крутой тогда европейской (и не только) державы. Вторая часть - осталась под управлением той самой державы (эта часть и будет наша героиня). Естественно, они продолжали друг другу пакостить и периодически воевать. В конечном итоге после Венского конгресса было оформлено 2 разных государства, со своими корольками во главе. И вот вышло так, что у нашей героини границы пролегли так, что РОВНО ПОЛОВИНА говорит на одном языке сопредельной страны, другая на другом языке другой сопредельной страны. Ну и религии, как водится, разные, хоть и христианские. Обе Мировых Войны изрядно их перепахали и добавили еще и третье языково-этническое меньшинство. В итоге, в результате варки такого компота имеет следующие составляющие<br>1) Одна часть страны конкретно развитей другой в части экономики. Безработица 15%против 5%<br>2) Жители разных частей страны друг друга мягко говоря - не очень любят. Поэтому была проведена административно-языковая реформа с делением по языковому признаку с образованием своих администраций, автономий и прочего<br>3) Столица этого компота, формально двуязычная, целиком пользовалась одним языком, но вот незадача - находилась она внутри провинции, где язык был другой, что порождало (и порождает до сих пор) срач на тему расширения административных границ города<br>4) Бабло - каждый норовит заглянуть в чужой кошелек. В конечном итоге было принято абсурдное, но демократичное решение - бабло тратить строго поровну, вплоть до последнего евро. Привело к абсурду типа - если в одной части нужен мост, то и в другой нужно построить точно такой же мост, даже если он особо и не нужен<br>5) Образование - ну тут сам Создатель велел - каждый требует образования и делопроизводства на своем языке<br><br>В общем, цивилизованные европейцы до сих пор не могут понять, как же правильно писать им столицу всего этого бардака - Brussel или Bruxelles. Вроде в наличии куча умного народу что из штаб-квартиры ЕС, что из НАТО, а толку мало, как срутся между собой, так и продолжают. Может, сначала дома разберутся, что такое демократия, а потом других учить начнут? Опыт, несомненно, интересный и чем-то полезный, но не без изъянов. Лучше стены в Белфасте (она там стоит до сих пор, чтоб люди друг друга не убивали), но далеко не идеален]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1302294/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1302294/</comments>
</item>
</channel>
</rss>