<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Десятка новых историй. Анекдоты из России.</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 12:02:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>История №1 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298830</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[На берегу полярного океана на деревянных помостах стоят две обычные брезентовые палатки с печками. В одной живут два геолога в возрасте, Витя и Саша, в другой – два молодых геолога, я и Илья. Вечер, отходим ко сну. В палатке соседей Витя затапливает печечку и, пока палатка прогревается, тянется их неспешная беседа с Сашей. За это время молодые рядом засыпают.<br><br>   Когда в палатке становится тепло, Саша залезает в спальник и разговаривает уже из него. Витя продолжает подтапливать печку, как более теплолюбивый; пока он сидит, Саша засыпает и начинает ХРАПЕТЬ. Звуки, которые он издает, напоминают рычание десятка белых медведей, которые окружили палатку и точат зубы грубым рашпилем. Мы просыпаемся и тихо страдаем, Витя не может заснуть и тоже страдает, от невозможности заснуть топит печь. Через 15 минут от жары просыпается Саша и перестает храпеть, но начинает ворчать «Какого лешего, Витя, ты так натопил?! Дышать невозможно!». Витя залезает в спальник и засыпает, засыпаем и мы. Саша сидит на спальнике и ждет, пока палатка из сауны превратится обратно в спальню. Через полчаса палатка соседей остывает, Саша залезает в спальник и засыпает. Включается хор медведей, число участников которого выросло и среди рашпилей появились какие-то ударные (чем это достигалось, не знаю до сих пор). Просыпается Витя, с ненавистью смотрит на Сашу, и от нечего делать начинает подтапливать печку. Через 15 минут в палатке от жары просыпается Саша, медведи замолкают, слышен голос Саши «Какого лешего...?!» - и цикл повторяется вновь. И так до утра, каждую ночь, 6-7 циклов (мы считали). Утром все не выспавшиеся и злые вылезают и идут работать, вечером все повторяется.<br> <br>   Через неделю мы не выдержали и перетащили нашу палатку вместе с тяжеленным помостом подальше от этого рычащего термоада, в результате до нас доходила только вибрация. Через день к нам неожиданно посреди ночи пришел со спальником Витя, втиснулся между нами и пробормотав «Я немного посплю тут, ладно?» мгновенно вырубился. Еще через полчаса в палатку влез со спальником Саша, раздвинул всех (Игорь в спальнике упал с другой стороны помоста) и пробормотав «Я немного посплю, ладно, а то там холодно» сразу уснул... Через 3 минуты (я засекал) палатку окружили медведи и ... понеслось! Не выдержав, я очумело оглядел композицию в палатке, и ушел со спальником в опустевшую палатку старших товарищей. Только согрелся – пришел Витя и со словами «Он там храпит немного, я тут посплю, ладно?» отрубился. Еще через полчаса пришел Саша и со словами «Одному в палатке некомфортно» (Илюха так и валялся в спальнике возле помоста, притворившись мертвым) лег между мной с Витей и заснул. В ужасе я прислушался – и уже через 3 минуты нас окружили какие-то гибриды медведей со слонами... Пришлось уйти к себе и задраить дверь... <br><br>   Этот кордебалет в разных комбинациях продолжался еще недели две, и никогда более конец сезона не воспринимался мною с такой глубокой и непреходящей радостью!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298830/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298830/</comments>
</item>
<item>
<title>История №2 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298831</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Будущий генералиссимус Александр Васильевич Суворов начинал службу рядовым при дворе Елизаветы Петровны.<br>В 1779 году Семёновский полк, где служил Александр Васильевич, нёс караульную службу в Петергофе.<br>Стоя на посту у Монплезира, Суворов так старательно и ловко отдавал честь императрице, что та, проходя мимо, решила уточнить, как его зовут и протянула солдату серебряный рубль.<br>Суворов заявил, что на посту брать денег не положено, а Елизавета Петровна оставила монету у его ног и повелела забрать при смене караула.<br>На следующий день рядового Суворова произвели в капралы, а рубль, подаренный императрицей, он хранил всю жизнь.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298831/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298831/</comments>
</item>
<item>
<title>История №3 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298832</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Эта забавная история произошла весной 1980 года с моей мамой. Семья наша тогда жила (да и сейчас живёт) в подмосковном Калининграде, с 1996 г. носящего имя академика С.П. Королёва.<br>Маме тогда было 18 лет, она серьёзно занималась музыкой и посещала музыкальную школу на другом конце города.<br>Вечером после занятий в музыкальной школе она, с гитарой наперевес, опоздала на последний автобус. Предстояло идти пешком через весь город.<br>Напротив остановки затормозила светлая "Волга" - водитель стал свидетелем ситуации и решил помочь:<br>- Девушка, я гляжу, вы на автобус опоздали. Вам куда ехать?<br>- На улицу Ленина.<br>- Садитесь, нам как раз по пути.<br><br>По дороге познакомились, завязалась беседа. Водитель сказал, что его зовут Женя, что он приехал в Калининград в командировку, и что он - самый настоящий космонавт. <br>Мама рассмеялась - Женя сидел за рулём "Волги" в спортивном костюме, и его внешний вид сильно диссонировал с представлениями советских людей о героях космоса.<br>- Не верите? Хотите, докажу? - ответил Женя и в этот же вечер умудрился "отпросить" мою маму у родителей на три часа вместе с гитарой в расположенную недалеко от дома гостиницу.<br>В холле гостиницы, куда Женя привёз маму, оказались ещё трое мужчин, в таких же спортивных костюмах.<br>- Оля, знакомьтесь! - Женя показал рукой на сидящих в кресле мужчин, - Это Юра. Он тоже космонавт. А слева и справа от него - наши кубинские друзья, будущие космонавты Хосе и Арнальдо...<br><br>Осенью того же года на орбитальную станцию "Салют-6" отправился космический корабль "Союз-38" с международным советско-кубинским экипажем в составе Юрия Романенко и Арнальдо Тамайо Мендеса. В дублирующий экипаж вошли космонавты Евгений Хрунов и гражданин Кубы Хосе Лопес Фалькон. Весной 1980 года в Центре подготовки космонавтов в подмосковном Калининграде проходили совместные тренировки основного и дублирующего экипажей.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298832/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298832/</comments>
</item>
<item>
<title>История №4 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298833</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA["Я не буду зачинщиком Третьей мировой". 38 лет назад офицер Петров спас планету<br><br>Станислав Петров<br><br>Подполковник Станислав Петров считается одним из героев холодной войны. Он мог отдать приказ о нанесении ядерного удара по США, но не стал этого делать<br>В ночь на 26 сентября 1983 года советский офицер предотвратил потенциальную ядерную войну между СССР и США. Она могла начаться из-за сбоя системы предупреждения о ракетном нападении. Компьютер на командном пункте Серпухов-15 сообщил о пусках ракет с территории Северной Америки, однако оперативный дежурный подполковник Станислав Петров корректно оценил сигнал как ложный. При жизни о Петрове долгое время никто не знал, но сейчас его имя включено в энциклопедии.<br><br>"Мелькала мысль, а стоит ли?"<br><br>Станислав Петров не должен был в тот день находиться на КП. Он оказался там абсолютно случайно — подменял штатного дежурного.<br>"Смена начиналась как обычно, в 20:00 я пришел на работу, — вспоминал он. — В тот день в моем подчинении были 80 военнослужащих. Мы занимались тем, чем занимаемся обычно, просто рутина".<br>В 00:15 на КП завыли сирены. На экране напротив рабочего места Петрова внезапно появилось слово "старт". Там же можно было увидеть карту Северной Америки и маленький квадрат возле военной базы на Западном побережье — именно оттуда, согласно данным системы, летели ракеты.<br>В тот момент все, кто находился в помещении, смотрели на Петрова и ждали распоряжений, но тот приказал им оставаться на местах. Сам подполковник, согласно правилам, должен был оповестить командира системы предупреждения о ракетном нападении и начальника штаба. Для этого ему надо было выйти в другую комнату и сделать телефонный звонок.<br>А я встать с кресла не мог, у меня ноги отнялись. <br><br>Переживал жутко, как будто меня на Голгофу вели<br>Станислав Петров<br><br>Информация об ударе поступила от космической системы раннего предупреждения "Око". Она создавалась для того, чтобы военно-политическое руководство страны имело чуть больше времени для принятия решения об ответном ударе — примерно 10 минут. Если ракеты все-таки летели, их должен был засечь второй эшелон защитной системы — радары, которые сообщают о ракетном ударе примерно за 20 минут до попадания головных частей на территорию СССР. Таким образом, ракеты должны были взорваться на нашей территории всего через полчаса.<br>"Мне казалось, что моя голова превратилась в компьютер — множество данных, но в единое целое они не формировались, — рассказывал Петров. — Руководству я позвонил через две минуты и сказал в трубку, что тревога ложная, компьютер дал сбой. Теперь оставалось лишь ждать, пока ракеты, если они действительно были запущены, вторгнутся в наше воздушное пространство и их засекут радары. Произойти это должно было через 18 минут, но не произошло".<br>Почему Петров принял такое решение? Отчасти сыграл роль профессионализм, отчасти — интуиция. С самого начала офицеру показалось странным, что радар зафиксировал запуск лишь с одной базы — при ракетном нападении так не бывает. С другой стороны, система предупреждения, над созданием которой работал и сам Петров, не подавала никаких признаков сбоя.<br>"Смущало одно — система дала высшую оценку достоверности информации о запуске. В регионе, где находилась американская база в тот момент, была граница дня и ночи. Такой достоверности не могло быть, там каша сплошная была", — отмечал Петров.<br>Решающей в эти моменты стала информация "визуальщиков" — солдат, которые отслеживают показания радаров в темных комнатах. Они пуск ракет не подтвердили.<br>"Я не имел права использовать эту информацию, я ее все-таки использовал. Все-таки я немного нарушил инструкцию, — делился Петров в интервью ТАСС. — 50 на 50 было уверенности. Мелькала мысль, а стоит ли? Надеялся на второй эшелон… А если что-то начнется, то не я буду зачинщиком Третьей мировой войны, вот и все".<br><br>Козел отпущения<br><br>После инцидента в Серпухове-15 собралась государственная комиссия. Проработав там три дня, она так и не смогла выяснить причину ложной тревоги. <br>"Когда подводили итоги, нам никто не докладывал, что они там написали. Потому что, очевидно, там была написана какая-нибудь чушь, — усмехался офицер. — Приезжий человек не разобрался бы так быстро. Мы — специалисты на объекте — затруднялись назвать причину, а то, что они вышестоящие, не означало, что они более знающие".<br>Лишь через полгода стало известно, почему система дала сбой: лучи солнца определенным образом отразились от облаков и засветили спутник. То есть произошло то же самое, когда дети пускают друг другу в глаза солнечные зайчики. Как назло, один из таких "зайчиков" образовался прямо над военной базой в Северной Дакоте. Впоследствии такие ситуации научились просчитывать, и больше они не повторялись.<br>Но тогда, сразу после инцидента, нужно было назначить кого-нибудь виновным. По воспоминаниям Петрова, в комиссию, расследовавшую инцидент, вошли как раз те люди, чьи недочеты привели к сбою системы: "Получается, они должны были ругать сами себя, а тут еще вырисовывается одна белая и пушистая фигура — оперативного дежурного. Им надо было меня опустить до своего уровня".<br>У Петрова имелся боевой журнал, куда по уставу он должен был записывать свои команды и принятые сообщения в ответ на них. Поскольку в ночь на 26 сентября ситуация развивалась по секундам, у него просто не было физической возможности это делать, и в журнале остались пропуски.<br>За это обвинили меня, что я неправильно оформил боевые документы. Нужно было меня завалить, и это сделали<br>Станислав Петров<br><br>Спустя десятилетия он признавался, что не держит обиды на тех людей — понимает, что обижаться нет смысла, потому что таково было время и таковы были особенности его службы. Но в своих первых беседах с журналистами (в частности, в интервью Би-би-си) он открыто заявлял: "Из меня сделали козла отпущения".<br>"Вообще, когда я только начинал давать интервью, я никого не жалел — всех этих людей, которые меня крайним сделали. Тогда была обида в душе, а сейчас осталась царапина, — разводил руками бывший подполковник. — Стараюсь просто об этом не вспоминать, философски отношусь к прошедшему".<br><br>Человек, который спас мир<br><br>Петров ушел в отставку на следующий год — в 1984-м. Из-за секретности сведений и политических соображений о его подвиге в СССР никто не знал. Да и сам он не придал произошедшему большого значения, так как был привычен к секретной работе: "Я проспался хорошо и забыл все". Даже своей жене не сообщил о том, что фактически предотвратил Третью мировую.<br>О Петрове узнали лишь после распада Союза, когда генерал-полковник Юрий Вотинцев опубликовал статью "Неизвестные войска исчезнувшей сверхдержавы". В ней впервые упоминался "заместитель начальника отдела боевых алгоритмов и программ подполковник-инженер С.Е. Петров". Затем в 1993 году журналист из издания "Совершенно секретно" Дмитрий Лиханов взял у него первое интервью. Тогда никакого резонанса публикация не получила. Но со временем Петрова отыскали и зарубежные журналисты, после чего его имя стало известно всему миру.<br>В 2012 году Петров получил престижную премию германских СМИ, которая присуждается выдающимся личностям за вклад в общественное благо. В тот раз наградами отмечали "тихих борцов за мир", чьи имена обычно вне поля зрения средств массовой информации. Год спустя ему вручили Дрезденскую премию "за предотвращение конфликтов и насилия" (в 2010 году ее лауреатом стал первый и последний президент СССР Михаил Горбачев). А еще через год про Петрова сняли документально-художественный фильм "Человек, который спас мир" с Кевином Костнером.<br>19 января 2006 в Нью-Йорке в штаб-квартире ООН бывшему офицеру была вручена специальная награда международной общественной организации "Ассоциация граждан мира". Она представляет собой хрустальную статуэтку с надписью "Человеку, который предотвратил ядерную войну".<br>На той церемонии Петрову удалось пообщаться со своими "заклятыми друзьями", которые, как и он сам, сидели в пунктах управления, только по ту сторону "железного занавеса". Один из них — Брюс Блэр, служивший в ВВС США офицером по контролю запуска межконтинентальных баллистических ракет LGM-30 "Минитмен" (именно такая могла бы лететь на СССР в ночь на 26 сентября).<br>Я все пытался у него выяснить, знали ли они что-нибудь об этом инциденте. В СССР знали, что у американцев аналогичных случаев было два. У них система появилась гораздо раньше. У них была стратегическая авиация, они поднимали свои Б-52, потом понимали, что к чему, и возвращали их на базы<br>Станислав Петров<br><br>Брюс Блэр сейчас работает президентом Центра оборонной информации в Вашингтоне, преподает в Принстоне и регулярно дает экспертные комментарии американским СМИ. Станислав Петров после окончания службы поселился в подмосковном Фрязине, какое-то время работал на юго-западе Москвы простым охранником и ушел из жизни 19 мая 2017 года. Журналисты узнали об этом лишь спустя несколько месяцев.<br>Петров не считал себя героем, просто делал свою работу: "Она была трудная, но я ее сделал хорошо. И в этом героического ничего не вижу".<br>"А в России героя во мне не видят, так как у нашего народа менталитет другой, — говорил он. — Наш народ пережил такое, чего не переживал никто".<br><br>Артур Громов]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298833/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298833/</comments>
</item>
<item>
<title>История №5 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298834</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Однажды Виктору Павлову дали роль в фильме, который оказался откровенно провальным - снимал его очень средний режиссёр по такому же невыдающемуся сценарию.<br>У героя не было характера, роль была скучная и с шаблонными репликами, поэтому репетировал Павлов неохотно. Режиссёр понимал, что кино не складывается, но обвинял в этом актёров. Однажды он резко бросил Павлову:<br> - Ты самый бездарный актёр в мире!<br> - Не думаю, это слишком редкое совпадение! - ответил Павлов. - У нас уже есть самый бездарный сценарист, самый бездарный режиссёр, так ещё и самый бездарный актёр? Это уже явный перебор!<br>В результате актёр отказался от съёмок.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298834/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298834/</comments>
</item>
<item>
<title>История №6 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298835</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Как-то около театра МХТ стала регулярно появляться женщина, которая утверждала, что на неё навёл порчу Владимир Машков... Её знал уже весь театр, она не только подкарауливала актёров, но и обрывала служебный телефон с требованиями эту порчу с неё снять, пока однажды не встретила Олега Табакова. Актёр выезжал на машине из ворот, когда она бросилась ему на капот... Он царственно вышел, с серьёзным лицом выслушал жалобы, потом махнул рукой над головой женщины и громко сказал: "Снимаю!". Сел в машину и уехал. Больше женщина у театра не появлялась.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298835/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298835/</comments>
</item>
<item>
<title>История №7 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298836</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[В далёком 1979 году поступил я в СТАНКИН. Все предметы на 1-ом курсе давались довольно легко, кроме Истории КПСС (отдельная тема) и немецкого языка. Немецкий у нас в деревенской школе преподавал директор. Как в фильме "Баламут" - с войны помнил три слова: "дэр Тыш", "дэр Штуль" и "нун зо". После первого полученного домашнего задания я впал в ступор. Ну, ничего не понимаю. В группе учились немцы - Эпман и Михаэль. Очень хорошо говорили по-русски. Пошёл в соседнюю общагу к ним за помощью. Михаэль был в комнате один, сидел за столом, ел фруктовый суп. Подаю ему раскрытый на упражнении учебник, прошу помочь с заданием. Теперь в ступор впадает он. Две минуты смотрел в книгу, захлопнул её и вернул мне со словами: "Немцы так не говорят".]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298836/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298836/</comments>
</item>
<item>
<title>История №8 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298837</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Несколько лет я работала в районной библиотеке. Наверное, почти каждый человек когда-нибудь был должником в библиотеке. Нам постоянно приходилось обзванивать таких и напоминать. Однажды моя заведующая обзванивала школьников-старшеклассников, которых было очень много. Обычно мы смотрим имя, а затем набираем номер. Где-то на 15-ом школьнике происходит такой разговор:<br> - Здравствуйте! Алёшу можно к телефону?<br> - Здравствуйте! Алёши нет дома.<br> - А вы Алёшина мама?<br> - Нет, я бабушка... <br> - Вы знаете, ваш внук должен в библиотеку №170 много книг. Нужно срочно сдать!<br>На другом конце трубки пауза, а затем растерянно-испуганное:<br> - Юля, это ты?! <br>Моя заведующая звонила к себе домой и разговаривала со своей мамой о своём сыне...]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298837/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298837/</comments>
</item>
<item>
<title>История №9 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298838</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Когда моя старшая дочка, трясясь от волнения, сдавала экзамен в медицинском, к ней подошел старенький профессор и обратился: "Деточка, ну что вы так переживаете, наверху оценки всем уже поставлены". С тех пор эта фраза стала для нашей большой семьи ключевой, когда нас одолевают различные перипетии жизни.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298838/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298838/</comments>
</item>
<item>
<title>История №10 за 19 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-19/#1298839</link>
<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Помогаю сыну (5 лет) одеваться на каток. Мимо проходит муж и стыдит сына:<br> - О, маленький мальчик! Мама его одевает! <br>Ответ не заставил себя ждать:<br> - Ой-ой-ой, а сам-то с мамой спишь каждый день, как маленький!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1298839/</guid>
<comments>https://www.anekdot.ru/id/1298839/</comments>
</item>
</channel>
</rss>