<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Sun, 27 Feb 2022 21:50:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 26 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2022-02-26/#1301789</link>
<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Да уж. Скажи мне кто лет 20 назад, что Путин, все ещё будучи президентом, будет вести военную операцию против полуфиналиста Высшей лиги КВН, а террористы Талибана будут призывать их к мирным переговорам, я бы, мягко говоря, охуел!]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1301789/</guid>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 26 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-26/#1301870</link>
<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Ехал я однажды поездом в "прицепном" вагоне. После перецепки на промежуточной станции в гости к нашему проводнику зашёл его коллега из "основного" состава. И я стал невольным слушателем рассказа нашего проводника. Далее от первого лица. <br>Работаю я постоянно на "прицепах". А под них выделяют вагоны, мягко говоря, не лучшего качества. Вот и мне достался вагон весь в щелях, аж ветер свистит. Зима, мороз, отопление угольное. Топи - не топи, а на ходу всё тепло выдувает. И сам измучился, и пассажиры жалобами сыплют. От руководства никакой помощи. От отчаяния потратил я часть своей скудной зарплаты (дело было в 90-е), купил широкий скотч и проклеил им все щели вагона. Стало в вагоне заметно теплее, жалобы прекратились, всем стало хорошо. Узнало об этом руководство, опыт понравился. Закупили официально скотч, загнали один из "щелястых" вагонов в депо, стали оклеивать. На дворе минус 30, в депо ненамного теплее. К мёрзлому металлу скотч клеиться категорически отказывается. Присылают ко мне гонца из конторы: "Открой секрет". Я из праведной вредности, без магарыча тайну раскрывать не стал. Долго не хотело руководство раскошеливаться, однако делать нечего - через пару дней мучений принесли требуемое. Я им и говорю: "Почитайте, что написано на моём вагоне: "Оренбург-Ташкент". Я еду в Ташкент, там в январе плюс 10, оклеиваю вагон и возвращаюсь в Оренбург.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1301870/</guid>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 26 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2022-02-26/#1301729</link>
<pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Несгибаемый борец - это человек, который даже когда сидит в глубокой жопе, то заверяет в том, что сидит с высоко поднятой головой.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1301729/</guid>
</item>
</channel>
</rss>