<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Mon, 07 Mar 2022 11:54:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 05 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2022-03-05/#1304703</link>
<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Впервые за 28 лет депутатам придётся жить, лечиться, учить своих детей в условиях, которые они все эти годы создавали.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1304703/</guid>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 05 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-03-05/#1304810</link>
<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Неожиданно образовался заказ с большим объемом сварочных работ. Наши сварщики могут не успеть в срок, даем срочное объявление на радио и в газете. На следующий день стали поступать звонки, отобрали тройку кандидатов и пригласили на собеседование.<br>Бригадир говорит:<br>- Ну какое собеседование, на словах они все Лев Толстой, а на деле х#й простой. Нужно пробную работу сразу предлагать выполнить.<br>Первым пришел мужчина средних лет, в костюме с галстуком и в шляпе.<br>Просим рассказать о себе:<br>- Варил трубопровод на Дальнем Востоке.<br>- Поподробнее можно, каким электродом можете работать?<br>- Пох&ю каким.<br>- Материалы с которыми работали?<br>- Пох&ю какие.<br>Бригадир приносит две металлические пластины, просит кандидата сварить внахлест.<br>Кандидат уверенно включает сварочный аппарат, настраивает режимы, вставляет электрод в держак, прикрыв глаза просто рукою ловит дугу и начинает варить.<br>Мы с бригадиром отворачиваемся, с восхищением оцениваем:<br>- Какие натренированные глаза, даже щиток не взял.<br>Чувствуем по запаху что кроме электрода и металла горит какая-то тряпка, оборачиваемся:<br>- Слышь мужик у тебя галстук горит!<br>Тот продолжает варить с невозмутимым видом:<br>- Процесс сварки прерывать нельзя ни в коем случае.<br>Предъявляет две сваренные пластины бригадиру, они как будто склеенные листы бумаги, нет ни потеков ни подрезов, все аккуратно. Тот делает заключение:<br>- Профессионала такого уровня впервые вижу, в остальных кандидатах нет смысла.<br>Мужик отвечает:<br>- Мне пох&ю каким, пох&ю что и как, можно и без щитка, но галстук проеб@ть это надо постараться...]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1304810/</guid>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 05 марта 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2022-03-05/#1304664</link>
<pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Фашизм начинается с элитных шуток над чужой болью.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1304664/</guid>
</item>
</channel>
</rss>