<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:blogChannel="http://backend.userland.com/blogChannelModule"
>
<channel>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<link>https://www.anekdot.ru/</link>
<description>Анекдоты из России - самые смешные анекдоты, истории, афоризмы и фразы, стишки, карикатуры и другой юмор. Выходят с 8 ноября 1995 года. Составитель Дима Вернер</description>
<language>ru</language>
<copyright>Copyright 2022 ANEKDOT.RU</copyright>
<managingEditor>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</managingEditor>
<webMaster>verner@anekdot.ru (Dima Verner)</webMaster>
<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 13:26:01 +0300</lastBuildDate>

<image>
<title>Анекдоты из России - Anekdot.ru</title>
<url>https://www.anekdot.ru/i/logo-88-31.gif?rss</url>
<link>https://www.anekdot.ru</link>
<width>88</width>
<height>31</height>
<description>Анекдоты из России</description>
</image>

<item>
<title>Анекдот дня по итогам голосования за 13 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/anekdot/day/2022-02-13/#1296375</link>
<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Похоже, жизнь на Земле продолжается исключительно в интересах фармацевтических компаний.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296375/</guid>
</item>
<item>
<title>История дня по итогам голосования за 13 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/2022-02-13/#1296470</link>
<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Приехали с супругом в соседний город на рынок.<br><br>Это было в те времена, когда авто запирались не с брелка, а поворотом ключа в замке. Ещё можно было нажать фиксатор на дверях и захлопнуть – результат аналогичный. В тот раз мы так и сделали. Возвращаемся с покупками к машине, и муж ещё издалека замечает, что с моей стороны окошко приоткрыто: забыла поднять стекло, когда выходила. Вид незакрытого окна подействовал на мужа, как сыворотка правды. Он тут же вывалил всё, что думает о женской памяти в общем и о моей девичьей в частности. Подумаешь, дырочка на два пальца, а крику на всю вселенную. Я смиренно молчала. Нечасто благоверному выпадет счастливый случай от души покритиковать супругу. А тут такой шикарный повод подвернулся. Пусть разомнётся.<br><br>Доходим до авто. Муж хлопает себя по карманам в поисках ключей, а в карманах пусто. Вытащили? Посеял?  Да нет же, вот они лежат в салоне на панели под лобовым стеклом - муж, когда запарковался, кинул их туда по инерции.  Офигительно! Память моя его видите ли не устраивает. А у самого лучше что ли?! Меня чуть не разорвало от праведного гнева. Мои изысканные манеры, безупречное воспитание и врождённое чувство такта пошли в известном направлении, и я дала волю нервам. Проблему это, конечно, не решило, но вернуло равновесие и гармонию в отношения.<br><br>Мы походили вокруг авто, подергали за ручки. Муж зачем-то попинал колеса. Странно, двери не открылись.<br><br>- Надо бить стекло.<br><br>В сложившихся обстоятельствах это казалось единственным возможным решением.  Но, пока муж прочёсывал окрестности в поисках увесистого булыжника, мне в голову пришла перспективная идея. Я вытащила из кроссовка шнурок, завязала на конце петельку, просунула в щель над стеклом, накинула на грибок фиксатора и вытянула его в нерабочее положение.<br><br>Ах, какие глазки!!! Какие глазки были у супруга, когда он вернулся с каменюкой и увидел меня, сидящую в машине.]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296470/</guid>
</item>
<item>
<title>Фраза дня по итогам голосования за 13 февраля 2022</title>
<link>https://www.anekdot.ru/release/aphorism/day/2022-02-13/#1296313</link>
<pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0300</pubDate>
<description><![CDATA[Если судить по соцсетям, большинство дочитали цитату Чехова «В человеке должно быть всё прекрасно: и лицо, и одежда, и душа, и мысли» только до «лица и одежды».]]></description>
<guid>https://www.anekdot.ru/id/1296313/</guid>
</item>
</channel>
</rss>